崇光巴士站擬擴禁區範圍站前禁區時間延長 的士不准上落客

崇光巴士站擬擴禁區範圍
站前禁區時間延長 的士不准上落客

【本報訊】建制派灣仔區議員伍婉婷針對銅鑼灣崇光百貨巴士站違泊車輛言論，觸發巴士車長按章停站上落客。運輸署昨就巴士站違泊問題，提出新交通措施建議，包括將巴士站前禁區定為全面禁止的士上落客，並延長禁區時間至午夜12時；巴士站後方約40米路段則於早晚繁忙時段，限制車輛上落客。
記者︰鄭啟源

運輸署昨日於灣仔區議會發展、規劃及交通委員會，提出新交通措施為打擊違泊不力「補鑊」。運輸署建議，將崇光巴士站前方至崇光正門一段約20米軒尼詩道的限制停車時間延長，由原本朝7晚8，延長至朝7至晚12，同時該位置定為禁止的士上落客。至於巴士站後方至電業城對出的一段約40米軒尼詩道，該署則建議於繁忙時間定為禁區，早上8至10時及傍晚5至8時，禁車輛停車上落客，但的士則可「即上、即落、即走」。運輸署將就新方案，諮詢區內居民及運輸業團體。
灣仔區議員楊雪盈批評，涉事巴士站長期存在違泊，問題源於警方執法不力。她上周一至周三，曾連續3晚在該巴士站視察，非繁忙時間違泊仍然嚴重。她說，當時雖向警方3次報案，但只要警察離開，違泊車龍即再出現。她質疑運輸署新方案雖會加設的士禁區，但若執法部門無法配合，措施難收成效，促警方能配合禁區時間，增派人手巡邏至晚上12時。

工會︰警執法不力是根源

灣仔區議會主席吳錦津則建議，將涉事一段軒尼詩道，劃為朝7時至晚12的巴士專線，只許巴士使用。運輸署代表楊樂祺指，該路段3線行車，但其中1條行車線要與電車共用，若將另一條行車線劃為巴士專線，將對其他馬路使用者有影響。警方代表則指，過去一周已在涉事位置發出的12張違泊告票，但因人手問題，難長期派員在該巴士站駐守。
巴士業職工會聯盟主席林錦標也指，崇光巴士站車輛違泊是因警方執法不力。雖然近一個星期，警方在該巴士站加強執法，但只要警員離開，巴士站即被違泊車輛佔據，阻礙巴士上落客。他又批評運輸署長期忽視巴士工會意見，工會早要求將涉事位置全面劃為禁區。

相關新聞

伍婉婷死撐非針對巴士

港聞 5小時前